// Preguntas y respuestas almacenadas como constantes

const preguntasRespuestas = [
  {pregunta: "¿Cuál es la capital de Francia?" , respuesta: "La capital de Francia es París."},
  {pregunta: "¿En qué año comenzó la Segunda Guerra Mundial?" , respuesta: "La Segunda Guerra Mundial comenzó en 1939."},
  {pregunta: "¿Cuál es el principal componente del aire que respiramos?" , respuesta: "El principal componente del aire que respiramos es el nitrógeno."},
  {pregunta: "¿Quién escribió Romeo y Julieta?" , respuesta: "Romeo y Julieta fue escrito por William Shakespeare."},
  {pregunta: "¿Cuántos continentes hay en el mundo?" , respuesta: "Hay siete continentes en el mundo."},
  {pregunta: "¿Cuál es el río más largo del mundo?" , respuesta: "El río más largo del mundo es el río Amazonas."},
  {pregunta: "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?" , respuesta: "El primer presidente de Estados Unidos fue George Washington."},
  {pregunta: "¿Cuál es el símbolo químico del oro?" , respuesta: "El símbolo químico del oro es Au."},
  {pregunta: "¿En qué año el ser humano llegó por primera vez a la Luna?" , respuesta: "El ser humano llegó por primera vez a la Luna en 1969."},
  {pregunta: "¿Cuál es el animal terrestre más grande?" , respuesta: "El animal terrestre más grande es el elefante africano."},
  {pregunta: "¿Cuál es el componente principal del sistema solar?" , respuesta: "El Sol es el componente principal del sistema solar."},
  {pregunta: "¿En qué año se fundó la Organización de las Naciones Unidas (ONU)?" , respuesta: "La ONU fue fundada en 1945."},
  {pregunta: "¿Quién pintó la Mona Lisa?" , respuesta: "La Mona Lisa fue pintada por Leonardo da Vinci."},
  {pregunta: "¿Cuántos huesos tiene el cuerpo humano?" , respuesta: "El cuerpo humano tiene 206 huesos."},
  {pregunta: "¿Cuál es el océano más grande del mundo?" , respuesta: "El océano más grande del mundo es el océano Pacífico."},
  {pregunta: "¿Cuál es la fórmula química del agua?" , respuesta: "La fórmula química del agua es H₂O."},
  {pregunta: "¿Quién fue el líder de Sudáfrica que luchó contra el apartheid?" , respuesta: "Nelson Mandela fue el líder que luchó contra el apartheid en Sudáfrica."},
  {pregunta: "¿Cuál es la capital de Japón?" , respuesta: "La capital de Japón es Tokio."},
  {pregunta: "¿Qué planeta es conocido como el planeta rojo?" , respuesta: "Marte es conocido como el planeta rojo."},
  {pregunta: "¿Quién escribió Cien años de soledad?" , respuesta: "Cien años de soledad fue escrito por Gabriel García Márquez."},
  {pregunta: "¿Cuál es el país más grande del mundo en términos de territorio?" , respuesta: "Rusia es el país más grande del mundo."},
  {pregunta: "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?" , respuesta: "La Declaración de Independencia de los Estados Unidos se firmó en 1776."},
  {pregunta: "¿Cuál es la moneda oficial de Japón?" , respuesta: "El yen japonés es la moneda oficial de Japón."},
  {pregunta: "¿Cuál es la capital de Australia?" , respuesta: "La capital de Australia es Canberra."},
  {pregunta: "¿Quién fue el científico que formuló la teoría de la relatividad?" , respuesta: "Albert Einstein formuló la teoría de la relatividad."},
  {pregunta: "¿Cuántos colores tiene el arco iris?" , respuesta: "El arco iris tiene siete colores: rojo, naranja, amarillo, verde, azul, añil y violeta."},
  {pregunta: "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?" , respuesta: "El Monte Everest es la montaña más alta del mundo."},
  {pregunta: "¿Qué elemento químico tiene el símbolo O?" , respuesta: "El oxígeno tiene el símbolo O.c"},
  {pregunta: "¿En qué continente se encuentra el desierto del Sahara?" , respuesta: "El desierto del Sahara se encuentra en África."},
  {pregunta: "¿Quién fue el primer ser humano en viajar al espacio?" , respuesta: "Yuri Gagarin fue el primer ser humano en viajar al espacio."},
  {pregunta: "¿Cuál es el metal más abundante en la corteza terrestre?" , respuesta: "El aluminio es el metal más abundante en la corteza terrestre."},
  {pregunta: "¿En qué año cayó el Muro de Berlín?" , respuesta: "El Muro de Berlín cayó en 1989."},
  {pregunta: "¿Cuál es la capital de Canadá?" , respuesta: "Ottawa es la capital de Canadá."},
  {pregunta: "¿Quién escribió Don Quijote de la Mancha?" , respuesta: "Don Quijote de la Mancha fue escrito por Miguel de Cervantes."},
  {pregunta: "¿Cuál es el metal líquido a temperatura ambiente?" , respuesta: "El mercurio es el metal líquido a temperatura ambiente."},
  {pregunta: "¿En qué continente se encuentra la Gran Barrera de Coral?" , respuesta: "La Gran Barrera de Coral se encuentra en Australia."},
  {pregunta: "¿Cuál es el país más poblado del mundo?" , respuesta: "China es el país más poblado del mundo."},
  {pregunta: "¿Cuántos planetas hay en nuestro sistema solar?" , respuesta: "Hay ocho planetas en nuestro sistema solar."},
  {pregunta: "¿Quién fue el fundador de Microsoft?" , respuesta: "Bill Gates fue el fundador de Microsoft."},
  {pregunta: "¿Cuál es el período de rotación de la Tierra?" , respuesta: "La Tierra completa una rotación sobre su eje en aproximadamente 24 horas."},
  {pregunta: "¿Cuál es el océano más profundo del mundo?" , respuesta: "El océano más profundo del mundo es el océano Pacífico."},
  {pregunta: "¿En qué año se firmó la Declaración de Derechos de los Estados Unidos?" , respuesta: "La Declaración de Derechos de los Estados Unidos se firmó en 1791."},
  {pregunta: "¿Cuál es el símbolo químico del carbono?" , respuesta: "El símbolo químico del carbono es C."},
  {pregunta: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana?" , respuesta: "Fidel Castro fue el líder de la Revolución Cubana."},
  {pregunta: "¿Cuántas cámaras tiene el corazón humano?" , respuesta: "El corazón humano tiene cuatro cámaras."},
  {pregunta: "¿Cuál es el país más grande de América del Sur?" , respuesta: "Brasil es el país más grande de América del Sur."},
  {pregunta: "¿Quién escribió El Principito?" , respuesta: "El Principito fue escrito por Antoine de Saint-Exupéry."},
  {pregunta: "¿En qué año se inauguró el Canal de Panamá?" , respuesta: "El Canal de Panamá se inauguró en 1914."},
  {pregunta: "¿Cuál es el proceso mediante el cual las plantas fabrican su propio alimento?" , respuesta: " La fotosíntesis es el proceso mediante el cual las plantas fabrican su propio alimento."},
  {pregunta: "¿Cuál es el nombre de la primera mujer que viajó al espacio?" , respuesta: "Valentina Tereshkova fue la primera mujer que viajó al espacio."},
  {pregunta: "¿Cuál es el río más largo de África?" , respuesta: "El río Nilo es el río más largo de África."},
  {pregunta: "¿En qué año se llevó a cabo la Revolución Rusa?" , respuesta: "La Revolución Rusa tuvo lugar en 1917."},
  {pregunta: "¿Cuál es la capital de España?" , respuesta: "La capital de España es Madrid."},
  {pregunta: "¿Quién escribió Orgullo y prejuicio?" , respuesta: "Orgullo y prejuicio fue escrito por Jane Austen"},
  {pregunta: "¿Cuál es el gas más abundante en la atmósfera terrestre?" , respuesta: "El nitrógeno es el gas más abundante en la atmósfera terrestre."},
  {pregunta: "¿En qué año se fundó la Unión Europea?" , respuesta: "La Unión Europea fue fundada en 1993."},
  {pregunta: "¿Cuál es el segundo planeta más cercano al Sol?" , respuesta: "Venus es el segundo planeta más cercano al Sol."},
  {pregunta: " ¿En qué año se llevó a cabo la independencia de India?" , respuesta: "La independencia de India se logró en 1947."},
  {pregunta: "¿Cuál es el instrumento musical de viento más grande?" , respuesta: "El órgano es el instrumento musical de viento más grande."},
  {pregunta: "¿Quién fue el fundador de Facebook?" , respuesta: "Mark Zuckerberg fue el fundador de Facebook."},
  {pregunta: "¿Cuál es el metal más resistente?", respuesta: "El tungsteno es el metal más resistente." },
  {pregunta: "¿En qué año se celebró la primera Copa Mundial de la FIFA?", respuesta: "La primera Copa Mundial de la FIFA se celebró en 1930." },
  {pregunta: "¿Cuál es el instrumento musical más antiguo?", respuesta: "La flauta es uno de los instrumentos musicales más antiguos." },
  {pregunta: "¿Quién escribió 'El Gran Gatsby'?", respuesta: "'El Gran Gatsby' fue escrito por F. Scott Fitzgerald." },
  {pregunta: "¿Cuántos satélites naturales tiene Marte?", respuesta: "Marte tiene dos satélites naturales, Fobos y Deimos." },
  {pregunta: "¿Cuál es el océano más cálido?", respuesta: "El océano Índico es generalmente considerado el océano más cálido." },
  {pregunta: "¿Quién fue la primera mujer en ganar un Premio Nobel?", respuesta: "Marie Curie fue la primera mujer en ganar un Premio Nobel." },
  {pregunta: "¿Cuál es el país más pequeño de América del Sur?", respuesta: "Surinam es el país más pequeño de América del Sur." },
  {pregunta: "¿Qué elemento químico tiene el símbolo Sn?", respuesta: "El estaño tiene el símbolo Sn." },
  {pregunta: "¿Quién es conocido como el 'Rey del Pop'?", respuesta: "Michael Jackson es conocido como el 'Rey del Pop'." }, 
  {pregunta: "¿Cuál es el país más poblado del mundo?", respuesta: "China es el país más poblado del mundo." },
  {pregunta: "¿Quién fue el fundador de Apple Inc.?", respuesta: "Steve Jobs fue uno de los fundadores de Apple Inc." },
  {pregunta: "¿Cuál es la velocidad de la luz en el vacío?", respuesta: "La velocidad de la luz en el vacío es aproximadamente 299,792 kilómetros por segundo." },
  {pregunta: "¿En qué año se inauguró la Torre Eiffel?", respuesta: "La Torre Eiffel se inauguró en 1889." },
  {pregunta: "¿Cuál es el desierto más grande del mundo?", respuesta: "El desierto Antártico es considerado el desierto más grande del mundo." },
  {pregunta: "¿Quién fue el primer presidente de México?", respuesta: "Guadalupe Victoria fue el primer presidente de México." },
  {pregunta: "¿Cuál es la capital de Canadá?", respuesta: "Ottawa es la capital de Canadá." },
  {pregunta: "¿En qué año se fundó Google?", respuesta: "Google fue fundada en 1998." },
  {pregunta: "¿Cuántos elementos químicos hay en la tabla periódica?", respuesta: "Actualmente hay 118 elementos químicos en la tabla periódica." },
  {pregunta: "¿Quién escribió 'Romeo y Julieta'?", respuesta: "'Romeo y Julieta' fue escrito por William Shakespeare." },
  {pregunta: "¿Cuál es la montaña más alta de América?", respuesta: "El Aconcagua es la montaña más alta de América." },
  {pregunta: "¿Quién fue el primer ser humano en viajar al espacio dos veces?", respuesta: "Gherman Titov fue el primer ser humano en viajar al espacio dos veces." },
  {pregunta: "¿Cuántas caras tiene un icosaedro?", respuesta: "Un icosaedro tiene 20 caras." },
  {pregunta: "¿En qué año se llevó a cabo la Revolución Industrial?", respuesta: "La Revolución Industrial comenzó en el siglo XVIII, alrededor de 1760." },
  {pregunta: "¿Cuál es el país más pequeño de África?", respuesta: "Seychelles es el país más pequeño de África." },
  {pregunta: "¿Quién escribió 'Cien años de soledad'?", respuesta: "'Cien años de soledad' fue escrito por Gabriel García Márquez." },
  {pregunta: "¿Cuál es el metal más abundante en la Tierra?", respuesta: "El aluminio es el metal más abundante en la Tierra." },
  {pregunta: "¿En qué año se fundó la Cruz Roja Internacional?", respuesta: "La Cruz Roja Internacional fue fundada en 1863." },
  {pregunta: "¿Cuál es la capital de Suecia?", respuesta: "Estocolmo es la capital de Suecia." },
  {pregunta: "¿Quién fue el pintor del cuadro 'La persistencia de la memoria'?", respuesta: "Salvador Dalí fue el pintor de 'La persistencia de la memoria'." },
  {pregunta: "¿Cuál es la moneda oficial de Suiza?", respuesta: "El franco suizo es la moneda oficial de Suiza." },
  {pregunta: "¿En qué año se proclamó la Declaración de los Derechos del Hombre y del Ciudadano?", respuesta: "La Declaración de los Derechos del Hombre y del Ciudadano se proclamó en 1789 durante la Revolución Francesa." },
  {pregunta: "¿Cuál es la capital de Irlanda?", respuesta: "Dublín es la capital de Irlanda." },
  {pregunta: "¿Quién fue la primera mujer en ganar un Premio Nobel?", respuesta: "Marie Curie fue la primera mujer en ganar un Premio Nobel, en 1903." },
  {pregunta: "¿Cuál es la flor nacional de Japón?", respuesta: "La flor nacional de Japón es el cerezo en flor (sakura)." },
  {pregunta: "¿En qué año se fundó la Organización Mundial de la Salud (OMS)?", respuesta: "La OMS fue fundada en 1948." },
  {pregunta: "¿Cuántos lados tiene un trapecio?", respuesta: "Un trapecio tiene cuatro lados." },
  {pregunta: "¿Cuál es el quinto planeta del sistema solar?", respuesta: "Júpiter es el quinto planeta del sistema solar." },
  {pregunta: "¿Quién escribió '1984'?", respuesta: "George Orwell escribió '1984'." },
  {pregunta: "¿Cuál es el río más largo de Asia?", respuesta: "El río Yangtsé es el río más largo de Asia." },
  { pregunta: "¿Cuál es la capital de Islandia?", respuesta: "Reikiavik es la capital de Islandia." },
  { pregunta: "¿En qué año se fundó la ciudad de Roma?", respuesta: "La ciudad de Roma fue fundada alrededor del 753 a.C." },
  { pregunta: "¿Cuál es el animal más rápido del mundo?", respuesta: "El guepardo es el animal más rápido del mundo." },
  { pregunta: "¿Quién pintó 'La última cena'?", respuesta: "Leonardo da Vinci pintó 'La última cena'." },
  { pregunta: "¿Cuántos elementos químicos hay en la tabla periódica?", respuesta: "Actualmente, hay 118 elementos en la tabla periódica." },
  { pregunta: "¿En qué continente se encuentra la Gran Muralla China?", respuesta: "La Gran Muralla China se encuentra en Asia." },
  { pregunta: "¿Quién fue el presidente de Estados Unidos durante la Guerra Civil?", respuesta: "Abraham Lincoln fue el presidente de Estados Unidos durante la Guerra Civil." },
  { pregunta: "¿Cuál es el símbolo químico del hidrógeno?", respuesta: "El símbolo químico del hidrógeno es H." },
  { pregunta: "¿En qué año se llevó a cabo la Revolución Mexicana?", respuesta: "La Revolución Mexicana tuvo lugar entre 1910 y 1920." },
  { pregunta: "¿Cuál es el plato tradicional de la gastronomía italiana?", respuesta: "La pizza es un plato tradicional de la gastronomía italiana." },
  { pregunta: "¿Quién escribió 'Hamlet'?", respuesta: "'Hamlet' fue escrito por William Shakespeare." },
  { pregunta: "¿Cuántos lados tiene un heptágono?", respuesta: "Un heptágono tiene siete lados." },
  { pregunta: "¿Cuál es el océano más pequeño del mundo?", respuesta: "El océano Ártico es el océano más pequeño del mundo." },
  { pregunta: "¿Quién fue el primer emperador de China?", respuesta: "Qin Shi Huang fue el primer emperador de China." },
  { pregunta: "¿Cuál es el país más poblado del mundo?", respuesta: "China es el país más poblado del mundo." },
  { pregunta: "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de Estados Unidos?", respuesta: "La Declaración de Independencia de Estados Unidos se firmó en 1776." },
  { pregunta: "¿Cuál es el río más largo de África?", respuesta: "El río Nilo es el río más largo de África." },
  { pregunta: "¿Quién fue el primer astronauta en dar una vuelta completa a la Tierra?", respuesta: "Yuri Gagarin fue el primer astronauta en dar una vuelta completa a la Tierra." },
  { pregunta: "¿Cuántos continentes hay en el mundo?", respuesta: "Hay siete continentes en el mundo." },
  { pregunta: "¿Quién escribió 'Romeo y Julieta'?", respuesta: "'Romeo y Julieta' fue escrito por William Shakespeare." },
  { pregunta: "¿Cuál es el principal componente del aire que respiramos?", respuesta: "El nitrógeno es el principal componente del aire que respiramos." },
  { pregunta: "¿Cuál es la capital de Francia?", respuesta: "París es la capital de Francia." },
  { pregunta: "¿En qué año comenzó la Segunda Guerra Mundial?", respuesta: "La Segunda Guerra Mundial comenzó en 1939." },
  { pregunta: "¿Cuál es el río más largo del mundo?", respuesta: "El río Amazonas es el río más largo del mundo." },
  { pregunta: "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?", respuesta: "George Washington fue el primer presidente de Estados Unidos." },
  { pregunta: "¿Cuál es el símbolo químico del oro?", respuesta: "El símbolo químico del oro es Au." },
  { pregunta: "¿En qué año el ser humano llegó por primera vez a la Luna?", respuesta: "El ser humano llegó por primera vez a la Luna en 1969." },
  { pregunta: "¿Cuál es el animal terrestre más grande?", respuesta: "El elefante africano es el animal terrestre más grande." },
  { pregunta: "¿Cuál es el componente principal del sistema solar?", respuesta: "El Sol es el componente principal del sistema solar." },
  { pregunta: "¿En qué año se fundó la Organización de las Naciones Unidas (ONU)?", respuesta: "La ONU fue fundada en 1945." },
  { pregunta: "¿Quién pintó la Mona Lisa?", respuesta: "La Mona Lisa fue pintada por Leonardo da Vinci." },
  { pregunta: "¿Cuántos huesos tiene el cuerpo humano?", respuesta: "El cuerpo humano tiene 206 huesos." },
  { pregunta: "¿Cuál es el océano más grande del mundo?", respuesta: "El océano Pacífico es el océano más grande del mundo." },
  { pregunta: "¿Cuál es la fórmula química del agua?", respuesta: "La fórmula química del agua es H₂O." },
  { pregunta: "¿Quién fue el líder de Sudáfrica que luchó contra el apartheid?", respuesta: "Nelson Mandela fue el líder que luchó contra el apartheid en Sudáfrica." },
  { pregunta: "¿Cuál es la capital de Japón?", respuesta: "La capital de Japón es Tokio." },
  { pregunta: "¿Qué planeta es conocido como 'el planeta rojo'?", respuesta: "Marte es conocido como 'el planeta rojo'." },
  { pregunta: "¿Quién escribió 'Cien años de soledad'?", respuesta: "'Cien años de soledad' fue escrito por Gabriel García Márquez." },
  { pregunta: "¿Cuál es el país más grande del mundo en términos de territorio?", respuesta: "Rusia es el país más grande del mundo." },
  { pregunta: "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?", respuesta: "La Declaración de Independencia de los Estados Unidos se firmó en 1776." },
  { pregunta: "¿Cuál es la moneda oficial de Japón?", respuesta: "El yen japonés es la moneda oficial de Japón." },
  { pregunta: "¿Cuál es la capital de Australia?", respuesta: "La capital de Australia es Canberra." },
  { pregunta: "¿Quién fue el científico que formuló la teoría de la relatividad?", respuesta: "Albert Einstein formuló la teoría de la relatividad." },
  { pregunta: "¿Cuántos colores tiene el arco iris?", respuesta: "El arco iris tiene siete colores: rojo, naranja, amarillo, verde, azul, añil y violeta." },
  { pregunta: "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?", respuesta: "El Monte Everest es la montaña más alta del mundo." },
  { pregunta: "¿Qué elemento químico tiene el símbolo O?", respuesta: "El oxígeno tiene el símbolo O." },
  { pregunta: "¿En qué continente se encuentra el desierto del Sahara?", respuesta: "El desierto del Sahara se encuentra en África." },
  { pregunta: "¿Quién fue el primer ser humano en viajar al espacio?", respuesta: "Yuri Gagarin fue el primer ser humano en viajar al espacio." },
  { pregunta: "¿Cuál es el metal más abundante en la corteza terrestre?", respuesta: "El aluminio es el metal más abundante en la corteza terrestre." },
  { pregunta: "¿En qué año cayó el Muro de Berlín?", respuesta: "El Muro de Berlín cayó en 1989." },
  { pregunta: "¿Cuál es la capital de Canadá?", respuesta: "Ottawa es la capital de Canadá." },
  { pregunta: "¿Quién escribió 'Don Quijote de la Mancha'?", respuesta: "'Don Quijote de la Mancha' fue escrito por Miguel de Cervantes." },
  { pregunta: "¿Cuál es el metal líquido a temperatura ambiente?", respuesta: "El mercurio es el metal líquido a temperatura ambiente." },
  { pregunta: "¿En qué continente se encuentra la Gran Barrera de Coral?", respuesta: "La Gran Barrera de Coral se encuentra en Australia." },
  { pregunta: "¿Cuál es el país más poblado del mundo?", respuesta: "China es el país más poblado del mundo." },
  { pregunta: "¿Quién fue el fundador de Microsoft?", respuesta: "Bill Gates fue el fundador de Microsoft." },
  { pregunta: "¿Cuál es el período de rotación de la Tierra?", respuesta: "La Tierra completa una rotación sobre su eje en aproximadamente 24 horas." },
  { pregunta: "¿Cuál es el océano más profundo del mundo?", respuesta: "El océano más profundo del mundo es el océano Pacífico." },
  { pregunta: "¿En qué año se firmó la Declaración de Derechos de los Estados Unidos?", respuesta: "La Declaración de Derechos de los Estados Unidos se firmó en 1791." },
  { pregunta: "¿Cuál es el símbolo químico del carbono?", respuesta: "El símbolo químico del carbono es C." },
  { pregunta: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana?", respuesta: "Fidel Castro fue el líder de la Revolución Cubana." },
  { pregunta: "¿Cuántas cámaras tiene el corazón humano?", respuesta: "El corazón humano tiene cuatro cámaras." },
  { pregunta: "¿Cuál es la capital de Francia?", respuesta: "La capital de Francia es París." },
  { pregunta: "¿En qué año comenzó la Segunda Guerra Mundial?", respuesta: "La Segunda Guerra Mundial comenzó en 1939." },
  { pregunta: "¿Cuál es el principal componente del aire que respiramos?", respuesta: "El principal componente del aire que respiramos es el nitrógeno." },
  { pregunta: "¿Quién escribió 'Romeo y Julieta'?", respuesta: "'Romeo y Julieta' fue escrito por William Shakespeare." },
  { pregunta: "¿Cuántos continentes hay en el mundo?", respuesta: "Hay siete continentes en el mundo." },
  { pregunta: "¿Cuál es el río más largo del mundo?", respuesta: "El río más largo del mundo es el río Amazonas." },
  { pregunta: "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?", respuesta: "El primer presidente de Estados Unidos fue George Washington." },
  { pregunta: "¿Cuál es el símbolo químico del oro?", respuesta: "El símbolo químico del oro es Au." },
  { pregunta: "¿En qué año el ser humano llegó por primera vez a la Luna?", respuesta: "El ser humano llegó por primera vez a la Luna en 1969." },
  { pregunta: "¿Cuál es el animal terrestre más grande?", respuesta: "El animal terrestre más grande es el elefante africano." },
  { pregunta: "¿Cuál es el componente principal del sistema solar?", respuesta: "El Sol es el componente principal del sistema solar." },
  { pregunta: "¿En qué año se fundó la Organización de las Naciones Unidas (ONU)?", respuesta: "La ONU fue fundada en 1945." },
  { pregunta: "¿Quién pintó la Mona Lisa?", respuesta: "La Mona Lisa fue pintada por Leonardo da Vinci." },
  { pregunta: "¿Cuántos huesos tiene el cuerpo humano?", respuesta: "El cuerpo humano tiene 206 huesos." },
  { pregunta: "¿Cuál es el océano más grande del mundo?", respuesta: "El océano más grande del mundo es el océano Pacífico." },
  { pregunta: "¿Cuál es la fórmula química del agua?", respuesta: "La fórmula química del agua es H₂O." },
  { pregunta: "¿Quién fue el líder de Sudáfrica que luchó contra el apartheid?", respuesta: "Nelson Mandela fue el líder que luchó contra el apartheid en Sudáfrica." },
  { pregunta: "¿Cuál es la capital de Japón?", respuesta: "La capital de Japón es Tokio." },
  { pregunta: "¿Qué planeta es conocido como 'el planeta rojo'?", respuesta: "Marte es conocido como 'el planeta rojo'." },
  { pregunta: "¿Quién escribió 'Cien años de soledad'?", respuesta: "'Cien años de soledad' fue escrito por Gabriel García Márquez." },
  { pregunta: "¿Cuál es el país más grande del mundo en términos de territorio?", respuesta: "Rusia es el país más grande del mundo." },
  { pregunta: "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?", respuesta: "La Declaración de Independencia de los Estados Unidos se firmó en 1776." },
  { pregunta: "¿Cuál es la moneda oficial de Japón?", respuesta: "El yen japonés es la moneda oficial de Japón." },
  { pregunta: "¿Cuál es la capital de Australia?", respuesta: "La capital de Australia es Canberra." },
  { pregunta: "¿Quién fue el científico que formuló la teoría de la relatividad?", respuesta: "Albert Einstein formuló la teoría de la relatividad." },
  { pregunta: "¿Cuántos colores tiene el arco iris?", respuesta: "El arco iris tiene siete colores: rojo, naranja, amarillo, verde, azul, añil y violeta." },
  { pregunta: "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?", respuesta: "El Monte Everest es la montaña más alta del mundo." },
  { pregunta: "¿Qué elemento químico tiene el símbolo O?", respuesta: "El oxígeno tiene el símbolo O." },
  { pregunta: "¿En qué continente se encuentra el desierto del Sahara?", respuesta: "El desierto del Sahara se encuentra en África." },
  { pregunta: "¿Quién fue el primer ser humano en viajar al espacio?", respuesta: "Yuri Gagarin fue el primer ser humano en viajar al espacio." },
  { pregunta: "¿Cuál es el metal más abundante en la corteza terrestre?", respuesta: "El aluminio es el metal más abundante en la corteza terrestre." },
  { pregunta: "¿En qué año cayó el Muro de Berlín?", respuesta: "El Muro de Berlín cayó en 1989." },
  { pregunta: "¿Cuál es la capital de Canadá?", respuesta: "Ottawa es la capital de Canadá." },
  { pregunta: "¿Quién escribió 'Don Quijote de la Mancha'?", respuesta: "'Don Quijote de la Mancha' fue escrito por Miguel de Cervantes." },
  { pregunta: "¿Cuál es el metal líquido a temperatura ambiente?", respuesta: "El mercurio es el metal líquido a temperatura ambiente." },
  { pregunta: "¿En qué continente se encuentra la Gran Barrera de Coral?", respuesta: "La Gran Barrera de Coral se encuentra en Australia." },
  { pregunta: "¿Cuál es el país más poblado del mundo?", respuesta: "China es el país más poblado del mundo." },
  { pregunta: "¿Cuántos planetas hay en nuestro sistema solar?", respuesta: "Hay ocho planetas en nuestro sistema solar." },
  { pregunta: "¿Quién fue el fundador de Microsoft?", respuesta: "Bill Gates fue el fundador de Microsoft." },
  { pregunta: "¿Cuál es el período de rotación de la Tierra?", respuesta: "La Tierra completa una rotación sobre su eje en aproximadamente 24 horas." },
  { pregunta: "¿Cuál es el océano más profundo del mundo?", respuesta: "El océano más profundo del mundo es el océano Pacífico." },
  { pregunta: "¿En qué año se firmó la Declaración de Derechos de los Estados Unidos?", respuesta: "La Declaración de Derechos de los Estados Unidos se firmó en 1791." },
  { pregunta: "¿Cuál es el símbolo químico del carbono?", respuesta: "El símbolo químico del carbono es C." },
  { pregunta: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana?", respuesta: "Fidel Castro fue el líder de la Revolución Cubana." },
  { pregunta: "¿Cuántas cámaras tiene el corazón humano?", respuesta: "El corazón humano tiene cuatro cámaras." },
  { pregunta: "¿Cuál es el país más grande de América del Sur?", respuesta: "Brasil es el país más grande de América del Sur." },
  { pregunta: "¿Quién escribió 'El Principito'?", respuesta: "'El Principito' fue escrito por Antoine de Saint-Exupéry." },
  { pregunta: "¿Cuándo se inauguró el Canal de Panamá?", respuesta: "El Canal de Panamá se inauguró en 1914." },
  { pregunta: "¿Cuál es el componente principal del diamante?", respuesta: "El diamante está compuesto principalmente de carbono." },
  { pregunta: "¿En qué año se fundó la Cruz Roja?", respuesta: "La Cruz Roja fue fundada en 1863." },
  { pregunta: "¿Cuál es la montaña más alta fuera del sistema solar?", respuesta: "El Monte Olimpo en Marte es la montaña más alta fuera de la Tierra." },
  { pregunta: "¿Quién pintó 'La Noche Estrellada'?", respuesta: "'La Noche Estrellada' fue pintada por Vincent van Gogh." },
  { pregunta: "¿Cuál es la capital de Rusia?", respuesta: "La capital de Rusia es Moscú." },
  { pregunta: "¿Cuándo se proclamó la Declaración Universal de Derechos Humanos?", respuesta: "La Declaración Universal de Derechos Humanos se proclamó en 1948." },
  { pregunta: "¿Cuál es el río más largo de América del Norte?", respuesta: "El río Misuri es el río más largo de América del Norte." },
  { pregunta: "¿Quién fue el autor de 'El Señor de los Anillos'?", respuesta: "J.R.R. Tolkien fue el autor de 'El Señor de los Anillos'." },
  { pregunta: "¿Cuál es la capital de Sudáfrica?", respuesta: "La capital de Sudáfrica es Pretoria." },
  { pregunta: "¿Quién descubrió la penicilina?", respuesta: "Alexander Fleming descubrió la penicilina." },
  { pregunta: "¿Cuál es el país más pequeño del mundo?", respuesta: "El Vaticano es el país más pequeño del mundo." },
  { pregunta: "¿Quién fue el líder de la Revolución Rusa?", respuesta: "Vladimir Lenin fue el líder de la Revolución Rusa." },
  { pregunta: "¿Cuál es el océano más pequeño del mundo?", respuesta: "El océano Ártico es el océano más pequeño del mundo." },
  { pregunta: "¿En qué continente se encuentra la Ciudad del Cabo?", respuesta: "La Ciudad del Cabo se encuentra en África." },
  { pregunta: "¿Cuál es el período orbital de la Luna alrededor de la Tierra?", respuesta: "La Luna completa su órbita alrededor de la Tierra en aproximadamente 27.3 días." },
  { pregunta: "¿Quién escribió 'Crimen y castigo'?", respuesta: "'Crimen y castigo' fue escrito por Fyodor Dostoyevsky." },
  { pregunta: "¿Cuál es la capital de China?", respuesta: "La capital de China es Pekín (Beijing)." },
  { pregunta: "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?", respuesta: "El primer presidente de Estados Unidos fue George Washington." },
  { pregunta: "¿Cuál es el metal más ligero?", respuesta: "El litio es el metal más ligero." },
  { pregunta: "¿En qué año se fundó la Cruz Roja?", respuesta: "La Cruz Roja fue fundada en 1863." },
  { pregunta: "¿Cuál es la montaña más alta fuera del sistema solar?", respuesta: "El Monte Olimpo en Marte es la montaña más alta fuera de la Tierra." },
  { pregunta: "¿Quién pintó 'La Noche Estrellada'?", respuesta: "'La Noche Estrellada' fue pintada por Vincent van Gogh." },
  { pregunta: "¿Cuál es la capital de Rusia?", respuesta: "La capital de Rusia es Moscú." },
  { pregunta: "¿Cuándo se proclamó la Declaración Universal de Derechos Humanos?", respuesta: "La Declaración Universal de Derechos Humanos se proclamó en 1948." },
  { pregunta: "¿Cuál es el río más largo de América del Norte?", respuesta: "El río Misuri es el río más largo de América del Norte." },
  { pregunta: "¿Quién fue el autor de 'El Señor de los Anillos'?", respuesta: "J.R.R. Tolkien fue el autor de 'El Señor de los Anillos'." },
  { pregunta: "¿Cuál es la capital de Sudáfrica?", respuesta: "La capital de Sudáfrica es Pretoria." },
  { pregunta: "¿Quién descubrió la penicilina?", respuesta: "Alexander Fleming descubrió la penicilina." },
  { pregunta: "¿Cuál es el país más pequeño del mundo?", respuesta: "El Vaticano es el país más pequeño del mundo." },
  { pregunta: "¿Quién fue el líder de la Revolución Rusa?", respuesta: "Vladimir Lenin fue el líder de la Revolución Rusa." },
  { pregunta: "¿Cuál es el océano más pequeño del mundo?", respuesta: "El océano Ártico es el océano más pequeño del mundo." },
  { pregunta: "¿En qué continente se encuentra la Ciudad del Cabo?", respuesta: "La Ciudad del Cabo se encuentra en África." },
  { pregunta: "¿Cuál es el período orbital de la Luna alrededor de la Tierra?", respuesta: "La Luna completa su órbita alrededor de la Tierra en aproximadamente 27.3 días." },
  { pregunta: "¿Quién escribió 'Crimen y castigo'?", respuesta: "'Crimen y castigo' fue escrito por Fyodor Dostoyevsky." },
  { pregunta: "¿Cuál es la capital de China?", respuesta: "La capital de China es Pekín (Beijing)." },
  { pregunta: "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?", respuesta: "El primer presidente de Estados Unidos fue George Washington." },
  { pregunta: "¿Cuál es el metal más ligero?", respuesta: "El litio es el metal más ligero." },
  { pregunta: "¿En qué año se fundó la Cruz Roja?", respuesta: "La Cruz Roja fue fundada en 1863." },
  { pregunta: "¿Cuál es la montaña más alta fuera del sistema solar?", respuesta: "El Monte Olimpo en Marte es la montaña más alta fuera de la Tierra." },
  { pregunta: "¿Quién pintó 'La Noche Estrellada'?", respuesta: "'La Noche Estrellada' fue pintada por Vincent van Gogh." },
  { pregunta: "¿Cuál es la capital de Rusia?", respuesta: "La capital de Rusia es Moscú." },
  { pregunta: "¿Cuándo se proclamó la Declaración Universal de Derechos Humanos?", respuesta: "La Declaración Universal de Derechos Humanos se proclamó en 1948." },
  { pregunta: "¿Cuál es el río más largo de América del Norte?", respuesta: "El río Misuri es el río más largo de América del Norte." },
  { pregunta: "¿Quién fue el autor de 'El Señor de los Anillos'?", respuesta: "J.R.R. Tolkien fue el autor de 'El Señor de los Anillos'." },
  { pregunta: "¿Cuál es la capital de Sudáfrica?", respuesta: "La capital de Sudáfrica es Pretoria." },
  { pregunta: "¿Quién descubrió la penicilina?", respuesta: "Alexander Fleming descubrió la penicilina." },
  { pregunta: "¿Cuál es el país más pequeño del mundo?", respuesta: "El Vaticano es el país más pequeño del mundo." },
  { pregunta: "¿Quién fue el líder de la Revolución Rusa?", respuesta: "Vladimir Lenin fue el líder de la Revolución Rusa." },
  { pregunta: "¿Cuál es el océano más pequeño del mundo?", respuesta: "El océano Ártico es el océano más pequeño del mundo." },
  {pregunta: "¿Cuál es el planeta más cercano al Sol?", respuesta: "El planeta más cercano al Sol es Mercurio."},
  {pregunta: "¿Quién es conocido como el padre de la teoría de la relatividad?", respuesta: "El padre de la teoría de la relatividad es Albert Einstein."},
  {pregunta: "¿Cuál es el idioma más hablado en el mundo?", respuesta: "El idioma más hablado en el mundo es el chino mandarín."},
  {pregunta: "¿Qué país tiene la mayor población del mundo?", respuesta: "El país con la mayor población del mundo es China."},
  {pregunta: "¿Cuál es el desierto más grande del mundo?", respuesta: "El desierto más grande del mundo es el desierto de Sahara."},
  {pregunta: "¿Quién inventó la bombilla eléctrica?", respuesta: "La bombilla eléctrica fue inventada por Thomas Edison."},
  {pregunta: "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?", respuesta: "La montaña más alta del mundo es el Monte Everest."},
  {pregunta: "¿En qué año cayó el Muro de Berlín?", respuesta: "El Muro de Berlín cayó en 1989."},
  {pregunta: "¿Cuál es el océano más profundo del mundo?", respuesta: "El océano más profundo del mundo es el océano Pacífico."},
  {pregunta: "¿Quién escribió 'Cien años de soledad'?", respuesta: "Cien años de soledad fue escrito por Gabriel García Márquez."},
  {pregunta: "¿Cuál es el país más grande del mundo?", respuesta: "El país más grande del mundo es Rusia."},
  {pregunta: "¿Qué órgano del cuerpo humano consume más energía?", respuesta: "El órgano del cuerpo humano que consume más energía es el cerebro."},
  {pregunta: "¿Cuál es el metal más ligero?", respuesta: "El metal más ligero es el litio."},
  {pregunta: "¿En qué año se lanzó el primer satélite artificial?", respuesta: "El primer satélite artificial, Sputnik 1, fue lanzado en 1957."},
  {pregunta: "¿Cuál es el país más pequeño del mundo?", respuesta: "El país más pequeño del mundo es el Vaticano."},
  {pregunta: "¿Cuál es el país con más islas en el mundo?", respuesta: "El país con más islas en el mundo es Suecia."},
  {pregunta: "¿Quién fue el primer hombre en el espacio?", respuesta: "El primer hombre en el espacio fue Yuri Gagarin."},
  {pregunta: "¿Cuál es el libro más vendido de todos los tiempos?", respuesta: "El libro más vendido de todos los tiempos es la Biblia."},
  {pregunta: "¿Qué elemento químico tiene el símbolo 'O'?", respuesta: "El elemento químico con el símbolo 'O' es el oxígeno."},
  {pregunta: "¿Cuál es el país más grande de América del Sur?", respuesta: "El país más grande de América del Sur es Brasil."},
  {pregunta: "¿Quién pintó 'La última cena'?", respuesta: "La última cena fue pintada por Leonardo da Vinci."},
  {pregunta: "¿Cuál es el animal más rápido del mundo?", respuesta: "El animal más rápido del mundo es el halcón peregrino."},
  {pregunta: "¿En qué año se inauguró la Torre Eiffel?", respuesta: "La Torre Eiffel se inauguró en 1889."},
  {pregunta: "¿Cuál es el país con la mayor cantidad de lagos?", respuesta: "El país con la mayor cantidad de lagos es Canadá."},
  {pregunta: "¿Quién escribió 'Don Quijote de la Mancha'?", respuesta: "Don Quijote de la Mancha fue escrito por Miguel de Cervantes."},
  {pregunta: "¿Cuál es el planeta más grande del sistema solar?", respuesta: "El planeta más grande del sistema solar es Júpiter."},
  {pregunta: "¿Qué país es conocido como la tierra del sol naciente?", respuesta: "Japón es conocido como la tierra del sol naciente."},
  {pregunta: "¿Cuál es el río más largo de Europa?", respuesta: "El río más largo de Europa es el río Volga."},
  {pregunta: "¿Quién desarrolló la teoría de la evolución?", respuesta: "La teoría de la evolución fue desarrollada por Charles Darwin."},
  {pregunta: "¿Cuál es el idioma oficial de Brasil?", respuesta: "El idioma oficial de Brasil es el portugués."},
  {pregunta: "¿Cuál es el océano más pequeño del mundo?", respuesta: "El océano más pequeño del mundo es el océano Ártico."},
  {pregunta: "¿Quién fue el primer hombre en pisar la Luna?", respuesta: "El primer hombre en pisar la Luna fue Neil Armstrong."},
  {pregunta: "¿Cuál es el país más poblado de África?", respuesta: "El país más poblado de África es Nigeria."},
  {pregunta: "¿Qué gas es esencial para la respiración humana?", respuesta: "El gas esencial para la respiración humana es el oxígeno."},
  {pregunta: "¿Cuál es el continente más frío del mundo?", respuesta: "El continente más frío del mundo es la Antártida."},
  {pregunta: "¿Quién escribió 'La Odisea'?", respuesta: "La Odisea fue escrita por Homero."},
  {pregunta: "¿Cuál es el metal más abundante en la corteza terrestre?", respuesta: "El metal más abundante en la corteza terrestre es el aluminio."},
  {pregunta: "¿En qué año se descubrió América?", respuesta: "América fue descubierta en 1492."},
  {pregunta: "¿Cuál es el país más grande de África?", respuesta: "El país más grande de África es Argelia."},
  {pregunta: "¿Quién pintó 'La noche estrellada'?", respuesta: "La noche estrellada fue pintada por Vincent van Gogh."},
  {pregunta: "¿Cuál es el río más largo de Asia?", respuesta: "El río más largo de Asia es el río Yangtsé."},
  {pregunta: "¿Qué país es conocido por la Torre de Pisa?", respuesta: "Italia es conocida por la Torre de Pisa."},
  {pregunta: "¿Cuál es el animal más grande del océano?", respuesta: "El animal más grande del océano es la ballena azul."},
  {pregunta: "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?", respuesta: "La Declaración de Independencia de los Estados Unidos se firmó en 1776."},
  {pregunta: "¿Cuál es el país más pequeño de América del Sur?", respuesta: "El país más pequeño de América del Sur es Surinam."},
  {pregunta: "¿Quién escribió 'Orgullo y prejuicio'?", respuesta: "Orgullo y prejuicio fue escrito por Jane Austen."},
  {pregunta: "¿Cuál es el lago más grande del mundo?", respuesta: "El lago más grande del mundo es el mar Caspio."},
  {pregunta: "¿Qué país es conocido por el tango?", respuesta: "Argentina es conocida por el tango."},
  {pregunta: "¿Cuál es el desierto más frío del mundo?", respuesta: "El desierto más frío del mundo es el desierto de Gobi."},
  {pregunta: "¿Quién fue el primer presidente de Sudáfrica después del apartheid?", respuesta: "El primer presidente de Sudáfrica después del apartheid fue Nelson Mandela."},
  {pregunta: "¿Cuál es el país más grande de América del Norte?", respuesta: "El país más grande de América del Norte es Canadá."},
  {pregunta: "¿Qué elemento químico tiene el símbolo 'H'?", respuesta: "El elemento químico con el símbolo 'H' es el hidrógeno."},
  {pregunta: "¿Cuál es el país más pequeño de Europa?", respuesta: "El país más pequeño de Europa es la Ciudad del Vaticano."},
  {pregunta: "¿Quién escribió 'El Principito'?", respuesta: "El Principito fue escrito por Antoine de Saint-Exupéry."},
  {pregunta: "¿Cuál es el río más largo de África?", respuesta: "El río más largo de África es el río Nilo."},
  {pregunta: "¿Qué país es conocido por la Torre Eiffel?", respuesta: "Francia es conocida por la Torre Eiffel."},
  {pregunta: "¿Cuál es el animal más rápido en tierra?", respuesta: "El animal más rápido en tierra es el guepardo."},
  {pregunta: "¿En qué año se fundó la NASA?", respuesta: "La NASA fue fundada en 1958."},
  {pregunta: "¿Cuál es el país más grande de Oceanía?", respuesta: "El país más grande de Oceanía es Australia."},
  {pregunta: "¿Quién escribió 'Matar a un ruiseñor'?", respuesta: "Matar a un ruiseñor fue escrito por Harper Lee."},


];
  
  module.exports = { preguntasRespuestas };
  